有無人覺得自己浪費緊人生

1. 缺乏夢想
周星馳的經典對白，相信大家都知，能說得出這對白的人，相信都是有夢想的人，我很認同當中的說法，人若沒有夢想，同條鹹魚有何分別。我相信夢想是生命中極重要的一環，沒有夢想或不敢追夢的人，如同不斷浪費生命一樣，年老時將後悔白過了這一生。
2. 花太多時間在無意義的事情上
打機、睇電視、上網做無聊事、吃喝玩樂，這雖然是生活上調劑的娛樂，但若花太多時間在這些事情上，就會令無意義的事情成為了我們生命的中心。因此你要評估一下，所做的事是否對你有進步，令將來的你會感謝今天的你所做的事。
3. 長期留在舒適區
人的天性是想安全，想穩定，因此要跳出舒適區去接觸一些陌生的事情，這不是容易的。但若然一件事情正確，有充份追求的理據，那就算有擔心、有恐懼，也要勇往直前。因為當你踏出第一步，踏入另一個世界時，你就會明白到，原來外面的世界根本沒有想像般可怕，而且十分好玩，更後悔自己為何這麼遲才跳出去。反之，長期留在舒適區，做重覆的事，如同生命不斷重覆一樣。
4. 並非過著或追求著理想的生活
過自己想過的生活，相信是大家都想做的事，而在某程度來說，這是我們生命中其中重要的一環。因此，我們在這刻的時間運用上，一定要處於過著理想生活，又或追求理想生活的狀態，若然不是就如同眼看著時間不斷流走，卻停在不想過的生活中。
5. 生活缺乏熱情
熱情就是一些令你興奮、你好喜歡、好想做的事，若你在生活中已沒有了熱情這感覺，證明你平日做的事情中，某程度上已失去了興趣，沒有想做的動力。而在我們生活中，若然缺乏了熱情，如同沒有了動力一樣，不止令生活缺乏了色彩，更令做其他事的能量也減少，故此並不是好事。
6. 對將來沒有計畫
若然一個人沒有目標、沒有計畫，就如同漫無目的一樣，沒有目的地，這當然不會知行那一個方向。因此，無論是定出一些小目標，又或是大方向，都是十分重要的，因這可避免你浪費了無謂的時間，能將時間用於向目標前進的路途中。
7. 缺乏學習
人需要不斷學習不斷進步，我們可以中途休息，但決不能長期不前進，人停止學習就如同停止成長，而成長對我們人生有重要的意義。學習不一定指學術上，而是可以多種範疇，學甚麼不是問題，關鍵是要保持學習，令我們能持續成長。
8. 不喜歡自己的工作
相信這是不少香港人會面對情況，做著不喜歡的工作，星期一至五都感到不開心，想時間過得快點。即是說，一星期有5/7是不開心的，這是多麼可悲的一件事，居然希望珍貴的時間過得快點，居然希望寶貴的青春快點逝去。所以，我們必須要找自己喜歡的工作，因為這佔我們人生很大部分，故一定要樂在其中。
9. 花錢在沒意義的事情上
將金錢用於儲蓄投資，就能令自己更易到達理想生活的狀態，故有效運用金錢，就能令生命更精彩。就算金錢不用在儲蓄，只要能花在值得的事上，都算是沒有浪費。而最怕就胡亂花錢，例如亂花錢在不值得的事物或人身上，事後連自己都覺不值，這就是真正的浪費了。由於金錢是透過我們利用時間去工作而獲得的，故浪費金錢如同間接浪費時間。
10. 並非做自己
「做自己」是十分重要的，若果每天都為別人的意願、生活的負擔、隨波逐流等原因，而無法做真正的自己，這的確是一件可悲的事，如同將生命浪費。的確，「做自己」在這個社會中不是易是，但卻並非不能做到，而這世上很多事情，都要我們去主動爭取才能擁有的。因此，為著能「做自己」，努力多一點、突破多一點，這也是值得的。

以上10點就是浪費生命的要點，若然你有其中的情況，相信要正視，因為時間巨輪不會等你珍惜時間才轉動，而是在你不知不覺間，一直向前。若然當中的時間運用得沒有價值，到察覺時已經太遲，後悔生命的流逝。要讓生命沒有白過不是難事，首先是認真檢視自己，不要隨波逐流，然後確定自己想做的事、自己的夢後，就要將其定為明確的目標，接下來就是為這目標不斷向前，同時在追求的過程中要樂在其中。上述的每一步都要需要我們拿出勇氣，以及付出才能完成，生命的價值不會自行走來，而是要我們親手創造的！

食餅

我就係浪費緊人生

我10個都中8.9個

睇完覺得自己人生好似真係白過咗
唔通咁就一世

人生求求其其咁就完 無咩意思咁

睇吓你人生哲學係咩姐
我做人係求開心嘅話上面好多樣都冇問題

你都講得啱嘅睇得開嘅話好多嘢都無所謂
但係我就係有所謂最想做係脫離自己嘅comfort zone
綁住咗自己好多嘢都唔敢做

會好在意人地點睇自己好多嘢都驚柒淆低
有冇人可以屌醒我

例如？

完全中晒 唉

lm

的確需要反思
中學時期諗唔到會入咩大學
到入左u又冇諗過將來想做咩
諗到但似乎係按自己能力限制+人工簡（驚察）
性格好似又唔適合

鐘意既野好似係打機
依家日日打
但畫畫同音樂都幾鐘意
但能力不足又卻步..

Lm

其實真係睇你價值觀係點
你話儲好多錢咩？我冇架
但係咩叫做用啲錢係唔正確嘅地方度？儲錢喺銀行又係一個好正確好有意義嘅地方？

我唔求將來大富大貴，只係求開開心心咁過平淡嘅生活 就算中咗以上好多點都唔一定係浪費緊人生

我覺得而家嘅我就係做緊自己 每一日過得好開心好舒服
其實草唔草錢，有冇勇於學習同走出comfort zone我覺得都唔重要 只想簡單

自己開心就好
唔會搵啲嘢做下挑戰下？

多謝樓主

我都係分享下

做乜

如果做到1-9其中一啲要求
我就無咗10

本身係條鹹魚, 就要做返自己(鹹魚)

無夢想

唉 中哂

全中喎

點搵自己夢想係咩?

陰公豬

興趣？有無啲有啲挑戰性嘅嘢你想學你想做？

中晒

轉個角度諗 生命其實又有咩意義呢?既然冇意義又何來一說呢

仆街中哂

點跳出comfort zone？
同bear爺去搵食 ？

曾經全中
改變過後 宜家睇返啲point
雖然冇做過咩名留青史既事 但冇後悔改變過

如果做到1-9
個10就唔係而家10
係改變左既10

所以佢先係10 唔係1

如果我嘅夢想就係浪費人生 咁我仲算唔算浪費緊人生

如果生命喺冇意義 咁點解上天要比你做人？ 相反 比得你做人就一定有你嘅使命
利申 9up

仆街

呢個爸打好似。。

想就要做啦 過一排就無咗件事

的確係

中哂

留名

做任何事之前都會問下自己

「如果你依家唔做, 你會唔會後悔?」
通常個答案都係「會」
然後就有勇氣去試, 去感受, 去體驗, 去生活

So what?

人生本來就係咁

係時候變了

我唔望大富大貴...只望脫離搵咁小錢既行列
屌我做左兩年幾野 得果皮半 日日都好唔開心

同意，有10個浪費人生既因素，亦有啲因素係燃燒緊人生
1.唔健康既習慣
吸煙唔長氣講，夜瞓真係好出事，冇精神 又易病 有福都冇命享
2.賭／先洗未來錢
老實講，人生好多都同錢有關，欠債真係慘過食屎

好彩未睇呢篇野之前都有覺悟
搵到自己喜歡既興趣/工作
遲啲仲會讀書

Agger
未睇篇嘢之前已經發現咗，奈何之前真係浪費人生，但依家有改善、會行動追求目標

中晒喎 仲要成日打j

我都唔想咁

中左兩樣
其實好多野你睇人好人睇你好 人地付出左好多努力先搵返成果 人地會羨慕你放假訓緊教玩緊輕輕鬆鬆生活

懶散

今日又夜訓啦屌

中哂10樣
明明自己唔甘心咁就一世
但又冇動力去變
日日鳩下鳩下就過左

其實老實講，好多人所謂夢想同錢同成就係掛勾。咁已經係錯。
當然錢好重要。但當錢係會影響你對件事嘅熱愛，咁你已經唔洗講咩努力，因為個樣嘅根本唔係你夢想。除非你夢想就係億萬富豪。
而事實上大部份人係從心而發地冇熱愛冇夢想，點講都冇用。再者就係社會上未出現有相關嘅職業令佢熱愛。例如Youtuber都係呢十年先有。
我係咁睇，世界上總要有大部分呢種人先運行到。
唔係睇低佢地，而係有夢想嘅人總會改變到世界。如果太多嘅話，世界會亂。
呢個世界接納唔到幾多改變。你睇吓香港就知。

至於浪費人生，教人追逐夢想之前，倒不如教人認識自己先。

夢想好遙不可及，講就好聽，最後係冇咩人會做。

認識自己，客觀睇自己，唔好將自己嘅缺點收埋無視。

有好多人會選擇性無視自己嘅缺點，然後又睇唔起其他人。

揾日坐低，自己沉思自己係一個點嘅人，唔好為自己嘅缺點揾籍口。

最最重要就係你要接受你只係一個庸人，一個普通人。

你唔係世界嘅主角，你嘅才能一大堆人都有。呢個係最難克服嘅心理關口。

當你認識咗自己，你就會為自己打算。你會無時無刻提醒自己係時候要改變得更好。

見到同輩人得到成就唔會再揾籍口睇唔起人。你會欣賞佢嘅努力，然後更加鼓舞自己追上佢。

俾自己一個好小嘅目標，例如做半個鐘運動，俾多啲成就感自己。慢慢你就發現唔知點解你會揾到夢想，揾到熱愛。

改變唔到

暫時黎講最大敵人係夜訓 同佢鬥左好多年都一直輸

習慣咗4年夜訓。。

On9文一篇
講啲野咁空泛，eg咩叫洗錢係無意義既地方？
只係換過講法黎講同一樣野

人會死，過得舒服便可，不用努力去強求什麼

中撚柒哂

不用怕

呀屌 一齊太遲了

唔係好遲姐 但你都無呢個心change

要change 了 2到4 碎了

鳴呀

我呢家份工

害怕